\chapterimage{Prologue.jpg}
\chapter*{Prólogo}

\section*{¿Que contiene este libro?}
Este manual se compone de tres partes igualmente importantes:

\begin{enumerate}
    \item La Esencia de Pórtico
    \item La Impronta en Pórtico
    \item El Holocrón Porticano
\end{enumerate}

La primer parte, \textbf{La Esencia de Pórtico}, busca transmitir los elementos propios de Pórtico, lo que lo caracteriza, y que por ende, debe respetarse y mantenerse en todas las ediciones y sedes del evento.

En \textbf{La Impronta en Pórtico} se resaltan los elementos que han sido comúnmente utilizados para personalizar el evento según cada sede, edición y equipo de Overlords. El objetivo es que cada sede y edición del evento tenga a su vez un toque propio que lo vuelva único respecto de las demás.

Diríamos que cualquier persona que vaya a mas de un Pórtico, pueda experimentar y vivir experiencias y actividedes diferentes en cada una de ellas, pero que al final ambos le dejen el mismo sabor en la voca. Que puedan inmediatamente identificar que es un evento de Pórtico, no importa en donde se esté realizando.

Y por último, en \textbf{El Holocrón Porticano}, encontrarás algunos ejemplos de ideas, herramientas, dinámicas o procesos que se han utilizado en Pórtico en alguna de sus ediciones anteriores, y los resultados que obtuvieron. Si fueron buenos, encontraras como replicarlos, y si los resultados fueron negativos, encontrarás que salió mal y por que. De esta manera transmitir un poco de la experiencia obtenida por los Overlords del pasado. 
